---
title: 不哭 
date: 2007-10-24T14:43:00+00:00
categories:
  - 生活 
---

晚上在电视上的《传奇故事》看到了一个真实的故事，一个5岁多的小孩子，因为患脑瘤而面临的生死选择。如果不治疗那么将会快乐的生活2-3年，如果治疗那么因为成功率低可能会更加的接近死亡。  

孩子的父亲和孩子交流，让一个5岁多的孩子来面对这么残酷和冰冷的话题。孩子接受治疗，痛苦折磨的孩子面色憔悴，但是孩子竟然忍着不哭，虽然他之前是那么的胆小和怕疼。5岁的孩子，在田字格的本子上，写满了“生命”二字。  

但是手术的失败，让孩子距离死亡变得以日而记。孩子的父亲面色凝重，看不出有太多的痛苦，我想那只有在泪水流尽，心死意灰才会能有的那种静默。病床上的孩子，没有一点生气，就像即将熄灭的微弱的烛火，那情形，以让我我法控制内心的情感的闸，泪水宣泄，老吾老以及人之老，幼吾幼以及人之幼，作为一个同龄孩子的父亲，我不敢去体会那种绝望和痛苦。最终父亲选择了捐献孩子的器官以期得到孩子生命延续的慰藉。  

同样，父亲选择了与孩子的对话，这样冰冷和残酷的话题面对一个5岁多的孩子，一个即将熄灭生命之火的孩子究竟意味着什么。儿子，看着，嘴里默念着“生命，生命”，最后竟“哇”的一声大哭了起来，我紧紧抱起了他，轻吻他泪湿的面颊，轻轻的说着“孩子，不哭”。